【逃犯條例】特首7月3日出席立法會質詢 議員憂再度取消

特首林鄭月娥原定本月12日出席立法會特首「短問短答」時段，惟因同日原定恢復《逃犯條例》修訂二讀而取消。她預計下月3日再出席立法會特首質詢時段，有立法會議員關注會否再度取消，內會主席李慧琼未有正面回應，僅表示與政務司長張建宗會面時會反映，但當日是否取消，由大會主席梁君彥決定。

民主黨林卓廷今（28日）在內會指出，上次特首質詢時間取消，而7月3日為香港出現兩次逾百萬人遊行後，特首首度往立法會接受質詢，希望勿再取消質詢時段。人民力量陳志全明言，若今次再度取消，「（特首）以後不要來了」。議會陣線毛孟靜引述報章消息指出，林太被「禁足」，須留在禮賓府，「（特首）不用返回特首辦辦公，更遑論來立法會」。

李慧琼表示，與張建宗會面時會反映議員意見，惟當日質詢時間取消與否，要由立法會主席梁君彥決定，並確認會議安排。

我賭正苦會取消／延後

暫緩